![合作卡片]()

# 簡介

合作卡片是一種讓 1-4 位玩家合作對抗遊戲預設玩家 - Penny Dreadful 的機制

# 起始配置

合作玩家使用同一個玩家標記記錄名聲，用另一個玩家標記記錄魔王的名聲。將附合玩家數量的墨水標記與立可白標記放在名聲追蹤板上。

替魔王挑選她擅長的系列，或是不讓她有擅長系列

| 英文 | 中文 | 簡易說明 |
| ---------------- |:---------------:|:---------------:|
| Advance | 冒險系列 | 當購買區有 1 張以上冒險系列的卡片，其他玩家每買 1 張牌，魔王加 1 點名聲 |
| Horror | 恐怖系列 | 當購買區有 1 張以上恐怖系列的卡片，其他玩家每使用 1 個墨水標記，魔王加 1 點名聲 |
| Mystery | 神祕系列 | 每當魔王把購買區移走 1 張神秘系列的卡片，魔王可以把最低價的卡片一併移走。魔王並不會因為移走第 2 張卡片獲得獎勵 |
| Romance | 羅曼史系列 | 每當魔王從購買區移走 1 張羅滿史系列的卡片，魔王可以獲得該卡片上雙倍的名聲 |
| NONE | 無擅長系列 | 沒王玩家無特殊能力 |

# 遊戲流程

每個玩家輪流進行自己的動作。每個玩家做完動作之後，幫魔王進行他的動作。

## 魔王的動作

1. 魔王將購買區距離供應牌庫最遠的卡片移走，將剩下的卡片往外移動，再從供應牌庫上拿一張卡片補齊 7 張牌。
2. 魔王移走的卡片價格為魔王獲得的名聲。

## 玩家的限制

1. 玩家不能進行購買區重組的動作。購買區重組的條件請參考[規則](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/src/master/Hardback/Rules/Rule.md)
2. 其他玩家使用你的長期經典卡片後，你不需要把它放進你的廢牌區。
3. 當玩家從供應牌庫中抽到與玩家長期經典卡片同一系列的卡片，玩家必須把同系列的長期經典卡片放進自己的廢牌碓。包涵玩家幫魔王進行動作，亦會觸發這項規則。

每當玩家的名聲超過 60 分之後，移走名聲追蹤板上的 1 個墨水標記。當魔王的名稱超過 60 分，亦移除 1 個在名聲追蹤板上的立可白標記。

若是名聲追蹤板上墨水標記先移光，玩家獲勝。相反的，則魔王獲勝。